由周庭去做 DQ司法覆核係好事！

陳浩天去做, 又拿唔到法援, 又要法援上訴, 拖左好耐都未開波

周庭去做就唔同, 大把錢, 成堆泛民大狀, 拿拿臨去開波

而成果可以有益於全世界

周庭仲等乜?

萬事俱備, 星期一入紙

HALT個補選

陳浩天單case已經審左，未判

幾時審?

之前好似話法援唔批

原來真係判左

政務司司長張建宗今日再回應香港眾志常委周庭被撤銷參選資格一事，重申選舉主任是政治中立及不偏不倚，DQ周庭的理由清晰，且已作清楚交代，政府支持選舉主任之工作和決定，但指政府不宜評論個別個案，因往後可能會有法律訴訟。他續指，如周庭不接受被DQ，可提出選舉呈請，又補充稱，《基本法》列明香港市民享有參選及被選的權利，但同時要平衡合乎《基本法》及一國兩制之要求。

2016的立法會換屆選舉，時任本土民主前線發言人梁天琦和社民連主席吳文遠等，就確認書與選舉主任法定權力等問題，提請司法覆核，但高院法官區慶祥認為案件沒急切性，決定不批准緊急處理，只會依循正常程序，不會在後日選舉提名截止日前裁決。

香港民族黨召集人陳浩天及梁天琦最終同被撤參選資格，二人其後分別在9月及10月入稟高院提出選舉呈請，質疑選舉主任的權力，及選舉主任的相關決定非法與違憲。不過陳浩天案在去年5月審結後，仍未公布裁決，梁天琦之呈請更有待法庭處理。

殖民地法庭CLS

7個月都出唔到裁決！ 唔知點樣寫個判決BAN人？

梁天琦呈請仲癲！1年5個月唔處理！

搵其他人做司法覆核，佢自己做選舉呈請，雙軌並行。
如果佢本人司法覆核就冇得進行選舉呈請

而家只係原訟庭，就算陳浩天贏，政府都可以申請暫緩執行再上訴，如果打到終審法院又要兩三年。